Найдите молярную теплоёмкость одноатомного газа, расширяющегося по закону $PV^n = \const$. При каких
значениях $n$ теплоёмкость будет равна:
\begin{enumcyr}
    \item нулю?
    \item бесконечности?
\end{enumcyr}
\answer{$c = \left( \frac{1}{1 - n} + \frac{3}{2} \right)R$; $n = \frac{5}{3}$; $n = 1$}
\tags{10, термодинамика}